港府大抓捕民主人士 美國國務卿Mike Pompeo譴責︰違背中英聯合聲明承諾

〔即時新聞／綜合報導〕香港警務處昨（18）日出動大批警力，拘捕去年中以來參與香港「反送中」運動的民主派知名人士至少15人，對此美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）直言，此舉不符合中英聯合聲明承諾；包含美國眾議院議長裴洛西（Nancy Pelosi）與參議院多數黨領袖麥康奈（Mitch McConnell）等多位國會議員也紛紛在推特譴責港府的逮捕行動。

香港警務處昨出動大批警力，拘捕至少15名去年6月以來參與香港「反送中」運動的民主派知名人士，這些人包含現年81歲、被譽為「香港民主之父」的民主黨創黨成員李柱銘，現年72歲、隸屬公民黨的大律師吳靄儀、香港「壹傳媒」創辦人黎智英，社民連主席黃浩銘與副主席「長毛」梁國雄、民間人權陣線前召集人區諾軒等人，他們遭指涉及多宗「未經批准集結」案共58項罪名，但警方否認逮捕行動是為了打壓遊行集會自由。

龐皮歐今日對此發表聲明，譴責港府逮捕泛民主派人士的行動，並控北京與其在香港的代表持續採取不符合中英聯合聲明承諾的行動。美國民主黨籍聯邦眾議院議長裴洛西則在推特發文批評，即便目前全球正面臨武漢肺炎危機，但香港民主與人權仍持續遭到攻擊。她也響應眾議員、美國國會及行政部門中國問題委員會（CECC）主席麥高文（Jim McGovern）的主張，並呼籲美國總統川普應儘速執行「香港人權與民主法」。麥高文也在推特表示，針對香港泛民主派人士的獵巫行動十分不合理，強調香港的人權與民主被侵犯的情況每況愈下，並呼籲應該撤銷對這些泛民人士的相關指控。

參議院多數黨（共和黨）領袖麥康奈則指責中共隱匿與不作為，導致武漢肺炎疫情肆虐，同時也強調不允許中國共產黨用疾病大流行掩飾特工逮捕和平民主人士，並批中共此舉是為了扼殺香港自由及自治的可恥行為。參議員史考特（Rick Scott）、賈德納（Cory Gardner）等人也紛紛發文，指控中共在疫情大流行期間仍持續侵犯香港人權，並敦促美國當局應對此採取制裁措施。

嚟啦好嗎

G.China will say : we are strong enough and will not scare about anything. Executing the Act just some kind of shit. We no need to do anything regarding the historical contract.

等睇中聯辦出生話中英聯合聲明喺歷史文件

推

日落帝國 : 無事兒

支共今次會唔會賴嘢